new flashcard!
Q: How do you sync your uv project dependencies to match your lockfile?
A: uv sync
Tag(s): uv
New card: no

new flashcard!
Q: How do you create a virtual environment using Python 3.13.3 with uv?
A: uv venv .venv --python 3.13.3
Tag(s): uv
New card: no

new flashcard!
Q: How do you install FastAPI and other backend dependencies using uv?
A: uv add fastapi uvicorn pillow python-multipart sqlalchemy aiosqlite
Tag(s): uv
New card: no

new flashcard!
Q: How do you upgrade uv to the latest version?
A: uv self update
Tag(s): uv
New card: no

new flashcard!
Q: How do you set your Git username for this project to jdsnippets?
A: git config user.name 'jdsnippets'
Tag(s): git
New card: no

new flashcard!
Q: How do you run a FastAPI app with uvicorn and auto-reload enabled (using uv)?
A: uv run uvicorn backend.main:app --reload --reload-exclude .venv
Tag(s): uv
New card: no

new flashcard!
Q: How do you install your local project in editable dev mode using uv?
A: uv add --editable . --dev
Tag(s): uv
New card: no

new flashcard!
Q: How do you inspect the Git configuration for the current project?
A: cat .git/config
Tag(s): git
New card: no

new flashcard!
Q: How do you initialize a new Python project with uv?
A: uv init <project_name>
Tag(s): uv
New card: no

new flashcard!
Q: How do you activate a uv-created virtual environment?
A: source .venv/bin/activate
Tag(s): uv
New card: no

new flashcard!
Q: How do you set your global Git username to neuroskipper?
A: git config --global user.name 'neuroskipper'
Tag(s): git
New card: no

new flashcard!
Q: How do you lock your project's dependencies with uv for reproducibility?
A: uv lock
Tag(s): uv
New card: no

new flashcard!
Q: How do you install Python 3.13.3 using uv?
A: uv python install 3.13.3
Tag(s): uv
New card: no

new flashcard!
Q: cli/shell command to find and delete all '__bak*' files under the current dir
A: find . -name '__bak*' -type f -delete
Tag(s): shell
New card: no

new flashcard!
Q: how do you see what has been modified but not yet staged in git?
A: git diff
Tag(s): git
New card: no

new flashcard!
Q: sql (sqlite) syntax to update 'text' column with new content (table = assets, row id = 27)?
A: UPDATE assets SET text = 'this is the new text' WHERE id = 27;
Tag(s): sql
New card: no

new flashcard!
Q: sqlite3 pretty print: display headers
A: .header on
Tag(s): sqlite
New card: no

new flashcard!
Q: sqlite3 pretty print: neat columns
A: .mode column
Tag(s): sqlite
New card: no

new flashcard!
Q: sqlite3 command to display a specific table's schema?
A: .schema assets
Tag(s): sqlite
New card: no

new flashcard!
Q: sqlite3 command to display all tables' schemas?
A: .tables
Tag(s): sqlite
New card: no

new flashcard!
Q: What is an agent?
A: Agents are models using tools in a loop (a system prompt plus a bundle of tools running in a loop)
Tag(s): llm
New card: no

new flashcard!
Q: Upgrade the database schema to the latest available version
A: alembic upgrade head
Tag(s): alembic, sqlalchemy
New card: no

new flashcard!
Q: Consuelo
A: /media/consue_joven.jpeg
Tag(s): familia sanchez
New card: no

new flashcard!
Q: do√±a gabriela
A: /media/dona_gabriela__papa.jpeg
Tag(s): familia sanchez
New card: no

new flashcard!
Q: 
A: 
Tag(s): 
New card: no

new flashcard!
Q: 
A: 
Tag(s): 
New card: no

